\begin{Enumerate}
\item Il y a 15~\% de réduction. Quelle est la réduction en \eurologo\
  sur un article de 60~\eurologo ?
\item Il y a 40~\% d'augmentation. Quelle est l'augmentation en
  \eurologo sur un article de 80~\eurologo ?
\item Il y a 45~\% de matières grasses dans un yaourt. Quelle est la
  part en grammes de matières grasses dans un yaourt de 125~g ?
\item Il y a 3~\% de cuivre dans une pièce de monnaie. Quelle est la
  part, en grammes, de cuivre dans une pièce de 6~g ?
\end{Enumerate}